\thispagestyle{empty}
\begin{titlingpage}
\begin{center}

\huge{\textit{\textbf{Agradecimentos}}}
\end{center}
\vspace{1cm}

Agradecimentos são poucos para retribuir aos meus pais, Sebastião Maria e
Marlene Ruiz Perez Maria, e minha irmã, Yeda Ruiz Maria. A eles devo muito pela
compreensão, carinho, dedicação, devoção e subsidio dados a mim durante minha
graduação e por toda a minha vida.

Um agradecimento especial aos meus amigos Julio Henrique Dreher e André da Silva
Barbosa, por colaborarem diretamente com este projeto.

Agradeço aos amigos que fiz durante a graduação e fora dela, alguns amigos
chegaram a transceder a amizade, tornando-se verdadeiros irmãos, é impossível
não citar alguns: Bebo, Beiçola, Dmenor, Emeca, Gaucho, Jedi, Magugo, Myagi,
Nêne, Patito, Pé de Pano, Squiter, Tetão, e Topera.

Agradeço ainda a Michelly Borguette Ribas, que tem me apoiado muito nesta reta
final.

Agradeço ao Software Livre, e toda a comunidade, por permitir a minha liberdade
e unir a minha visão política, acadêmica, social e filosófica. Impossível não
citar o GNOIA, sendo a comunidade da qual faço parte mais ativamente.

\end{titlingpage}
